\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[paperwidth=323pt, paperheight=480pt, margin=5pt]{geometry}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}
\noindent\textbf{37 Билет 37.}\\
\textbf{Банаховы алгебры. Спектральная теория.} (У. Рудин, гл. 10)\\
\noindent\textbf{Определение}\\
$\mathcal{A}$--- банахово пространство, наделенное произведением.\\
$\forall a, b \in \mathcal{A}$  $\exists ab \in \mathcal{A}$, удовлетворяющее свойствам:
\begin{itemize}
	\item $(a_1 + a_2)b = a_1b + a_2b$, $\forall a_{1,2},b \in \mathcal{A}$ 
	\item $a(b_1+b_2) = ab_1 + ab_2$, $\forall a,b_{1,2} \in \mathcal{A}$
	\item $\alpha (ab) = (\alpha a)b = a(\alpha b)$, 
$\forall a,b \in \mathcal{A}, \alpha \in \mathbb{C}$
	\item $||ab|| \leq ||a||\cdot ||b||$; 
	\item $(ab)c = a(bc)$, $\forall a,b,c \in \mathcal{A}$
	\item $\exists e \in \mathcal{A}: ea=ae=a$, $\forall a \in \mathcal{A}$, $||e||=1$
\end{itemize} 
$||ea||=||a|| \leq ||e|| \cdot ||a|| \xRightarrow[]{a\neq 0} ||e|| \geq 1$	\\
Тогда $\mathcal{A}$ - \textit{банахова алгебра}.\\

Пусть $X$ -- банахово пространство.\\
$\mathcal{A} = \mathcal{L}(X) = \{A: X \rightarrow X | A - \textit{линеен, } ||A|| < \infty \}$\\
$AB = A \circ B \forall A, B \in \mathcal{L}(X)$; $I = e$\\
$||A \circ B|| \leq ||A||\cdot ||B||$ - по определению нормы оператора.

\noindent\textbf{Определение}\\
Пусть $a \in \mathcal{A}$. Будем говорить, что $b \in \mathcal{A}$ является \textit{обратным} к $a$, если $ab=ba=e$, $b \equiv a^{-1}$  

\noindent\textbf{Утверждение}\\
Если $a \in \mathcal{A}$ и $\exists b,c \in \mathcal{A}$: $ab =  e, 
	ca =  e
 \Rightarrow b=c=a^{-1}$\\
Доказательство:\\
$c=c\cdot e = c(ab)=(ca)b=e\cdot b=b$

\noindent\textbf{Определение}\\
$\forall \lambda \in \mathbb{C}, \forall a \in \mathcal{A}$ обозначим $a_{\lambda} = a-\lambda e$

\noindent\textbf{Определение}\\
Для $a \in \mathcal{A}$ будем говорить, что $\lambda \in \mathbb{C}$ является \textit{регулярным} значением $a$, если $\exists (a_{\lambda})^{-1} \in \mathcal{A}$\\
$\rho(a) = \{ \lambda \in \mathbb{C} | \lambda \textit{ -- регулярное значение } a\}$\\
$\mathbb{C}\backslash \rho(a) =: \sigma(a)$ -- \textit{спектр} $a$.\\
\noindent\textbf{Лемма (фон Нейман)}\\
Если $a \in \mathcal{A}$: $||a||<1$, то $\exists (e-a)^{-1} = \sum\limits_{n=0}^{\infty} a^n$ -- абсолютно сходится в $\mathcal{A}$\\
Доказательство:\\
$\sum\limits_{n=0}^{\infty} ||a||^n = \cfrac{1}{1-||a||} < +\infty$\\
$\sum\limits_{n=0}^{\infty} ||a^n|| \leq \sum\limits_{n=0}^{\infty} ||a||^n < +\infty$\\
$S_n = \sum\limits_{k=0}^{n} a^k \xrightarrow[n \rightarrow \infty]{||\cdot||} \sum\limits_{k=0}^{\infty} a^k$\\
$(e-a)S_n = S_n(e-a)= e-a^{n+1} \xrightarrow[n\rightarrow \infty]{||\cdot||} e$\\
$||(e-a)S_n - (e-a)S|| \leq ||e-a||\cdot ||S_n - S|| \rightarrow 0$ $\Rightarrow (e-a)S =e$\\
$||S_n(e-a) - S(e-a)|| \leq ||S_n - S||\cdot ||e-a|| \rightarrow 0$ $\Rightarrow S(e-a) =e$\\ 
Что и требовалось.\\
\noindent\textbf{Следствие}\\
$\forall a \in \mathcal{A}$, такого что $\exists a^{-1} \in \mathcal{A}$ и $\forall b \in \mathcal{A}, ||b|| < \cfrac{1}{||a^{-1}||}$ выполняется:\\
$\exists (a-b)^{-1} \in \mathcal{A}$, $||(a-b)^{-1} - a^{-1}||=O(||b||) \rightarrow 0 (b \xrightarrow[]{||\cdot ||} 0)$\\
Доказательство:\\
$(a-b)=a(e-a^{-1}b)$\\
$||a^{-1}b|| \leq ||a^{-1}||\cdot ||b|| < 1$\\
$\Rightarrow (e-a^{-1}b)a^{-1} = \sum\limits_{0}^{\infty}(a^{-1}b)^n a^{-1}$ -- обратный к $a(e-a^{-1}b)$\\
$||(a-b)^{-1}-a^{-1}|| = ||\sum\limits_{n=1}^{\infty}(a^{-1}b)^na^{-1}|| \leq \sum\limits_{n=1}^{\infty}||a^{-1}||^{n+1}||b||^n = \cfrac{||a^{-1}||^2 \cdot ||b||}{1-||a^{-1}||\cdot ||b||} = O(||b||) \xrightarrow[||b||\rightarrow0]{} 0$\\
Что и требовалось.\\

Если $a,b \in \mathcal{A}$ -- имеют обратные $a^{-1}, b^{-1}$, то $\exists (ab)^{-1} = b^{-1}a^{-1}$.\\
$G(\mathcal{A})$ -- \textit{группа обратимых элементов.}\\
$G(\mathcal{A})$ -- открытое подмножество $\mathcal{A}$



































\end{document}